+++
title = "Городской конкурс кадетских хоров в рамках годовой патриотической программы «Во славу Отечества!»"
date = "2018-11-16"
image = "img/fronts/konkurs-horov.jpg"
+++

Как вы думаете, лучше петь одному или в хоре? Именно такой вопрос услышали воспитанники кадетской группы «Орлята» на первой репетиции кадетского хора. В тот день некоторые из ребят ответили однозначно: «Лучше одному! Так зрители только тебе хлопают!», другие сомневались в выборе и на лицах читался немой вопрос: «А что такое хор? И зачем он нам нужен?», и только одна девочка сказала: «Лучше вместе, так песня громче получается!».

После такого опроса у меня, как педагога по музыкальному воспитанию, возникла цель – рассказать и показать на практике, что такое хор, почему здорово петь вместе, и что нужно делать, чтобы получалось хорошо и каждый получал удовольствие от пения вместе. И работы закипела! Прежде всего, каждую репетицию мы начинали с коммуникативной игры, чтобы создать атмосферу тепла и дружбы, ведь в хоре важен каждый голос. Затем работали над произведениями. По условиям конкурса программа исполнения должна была состоять из двух разнохарактерных произведений: песня о Родине (стране, крае, городе) и песни на военную тематику. После долгих поисков мы остановились на произведениях «Моя Россия» (Г. Струве) и «Маленький трубач» (С. Никитин).

Путь погружения в произведения был тернистым, но интересным. Мы много разговаривали, беседовали о каждой строчке, смотрели видео, как исполняют эти песни другие певцы. Впечатления были неизгладимые. Каждый проникся идеей, которую хотел донести автор, каждый почувствовал себя на месте маленького трубача и принял решение, что он поступил бы также!

На наш взгляд, в этом и заключается патриотическое воспитание. Через близкие и понятные образы музыкальных произведений необходимо вызвать отклик, привести к осознанию, тех вечных ценностей, о которых поётся.

И вот через два месяца упорной работы и погружения в мир патриотической музыки мы пришли к тому, что каждый певец хора осознал, почему он здесь и что вместе петь – здорово! Ведь так песня получается не только громче (как сказала Варя), но так она глубже проникает в сердца слушателей.

<iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/Shz4zXWlQGU" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe>
<iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/33L8-rI457g" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe>
<iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/JK-j9MrRPIA" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe>

<div class="stiba-gallery">
  <img src="1.jpg">
  <img src="2.jpg">
</div>
